真‧創意台

近年好興講社會創新，根據定義「A social innovation is a novel solution to a social problem that is more effective, efficient, sustainable, or just than current solutions. The value created accrues primarily to society rather than to private individuals. 簡單D來講，即係唔用傳統方法去解決問題。

咁我知道連登仔係有一個幾有創意既地方，想係呢度試下一石激起千層浪，俾個空間俾大家拋D創意想法出來。又或者comment下大家既想法work唔work

我先︰
話說d單身人士自己一個住，有時想煮餐飯仔都好麻煩，特別係買菜，一買會買咗幾人份量，有時擺擺下會過期/唔新鮮食唔得。其實有無得開間店，好似整湯包咁，將大家想煮既材料，執成一包野for1人份量，之後由大家order，再送外賣形式咁送上門俾住戶，方便佢地自己整野食呢？
目標：減浪費，方便單身人士，健康飲食

仲有
屯門轉為一個單車友善城市，係唔同既巴士站都放置共享單車，之後每日大家返工除了可以坐巴士去轉車站，仲可以踏單車出轉車站，再轉坐巴士，一樣有轉乘優惠，不過轉車站位加大量泊單車位，同埋個道路要方便單車人士。
不過唔知大家會唔會怕熱唔坐。
目標︰健康生活，減低屯門空氣差既問題。

希望唔會認真POST無人理。

講明，我得個諗字，如果有人想實踐，可以隨時拿去用。

其實兩個都唔係啲咩新野黎，第一個我記得幾年前有個師奶煲煲下湯俾人讚好味，後來就諗左條橋煲左一大堆湯出黎，用啲保暖杯裝住賣俾人，係地鐵站交收咁，啲法律專家又走出黎話咁樣算係無外賣牌售賣熟食，如果啲野食落左毒咪毒死人，俾人周到會拉之類。
其實呢舊野即係煲湯版嘅uber，大家有架車唔想浪費咪車埋人地賺兩個錢咁，其實都係共享經濟，啲老野黎黎去去都係講無牌呀犯法呀唔安全呀無監管呀咁，最重要就係會阻礙現有資本者嘅生計，你打呢四粒字就有好多野可以睇

共享單車其實都唔係啲咩新概念黎，呢家沙田都有，不過你個隻仲舊啲，唔洗掃QR Code又唔洗down個apps落黎就有得踩，其實早六七八年沙田都有諗過類似嘅野，係以下嘅地方:
沙田大會堂
艇會
大水坑
大學站
沙田站
各擺二十個(大約啦)單車租借站，然後碌身份證八達通就借得，狗會都就快撥埋funding，實際上都就快落實，結果都係收左皮，我都唔係太睇好屯門搞得成

絲你識好多野

無呀 我都係純由用家角度想要點去做渣。

第一個 因為我成日放工想去買菜，街市一買就一斤，之後我就食一種菜，食足一星期。
有時想整意粉，D料一買自己整埋都3餐份量，
所以先想有無間公司可以咁去做一份菜既野。
不過我係想自己煮既。

第二樣野係見屯門D車成日都要接埋唔同屋邨既人，就想如果有架單車踏去轉車站轉車就好啦

一人食材又真係唔覺有，我去親google搵都係教你點樣買一大堆好好保存然後攤分黎食，我覺得街市唔錯啦，蘿蔔又可以買一枝，唔似百佳

我去街市買多呀

不過有時回去都好夜，就想如果有個apps 俾我禁想食咩野，之後有人幫我準備食材都幾開心